# README

怠惰な申請者.  
Redmineのチケットが簡単に登録できるようになるChromeプラグインです.

## 利用方法

チケット登録画面を表示すると、プラグインが動きます.  
チケット登録画面での操作方法は、これまでのチケット登録と同じ手順になります.  


## 機能説明

チケット登録画面で、テンプレート機能などの入力補助を提供します

### 基本機能

* トラッカーのテンプレート  
  チケット登録画面全体の入力内容を、テンプレートとして登録できます.（ただし**ステータス項目だけは保存できません**）  
  テンプレートは、トラッカー毎に管理されます
* トラッカーのテンプレートの規定値  
  トラッカーを変更したときに、自動的に適用されるテンプレートを指定できます


### 拡張機能

オプション画面で「利用する機能」を「すべて」に変更することで、プラグインのすべての機能が利用できます

* よく利用する担当者一覧  
  次の操作を行った担当者だけを一覧表示します
    * トラッカーのテンプレートに登録した担当者
    * チケット作成時に指定した担当者
* ウォッチャーのテンプレート  
  指定されたウォッチャーを、テンプレートとして登録できます.  
  テンプレートは、プロジェクト毎に管理されます.


### 捕捉

* 登録したテンプレートや規定値は、オプション画面で編集できます
* オプション画面で変更した設定は、次回のチケット登録から有効になります.  
  チケット登録画面を開きなおしてください.
* このプラグインは、Redmineのチケット登録画面に入力補助だけを提供します  
  **Redmineのチケット登録機能には干渉しません**
* チケット更新画面では機能しません. (需要があるとは思えないため)


## 画面イメージ
### 基本機能
![](images/1280x800-post-introduction-issue-basic.png "チケット登録画面")

![](images/1280x800-post-introduction-options-basic.png "設定画面")

### 拡張機能
![](images/1280x800-post-introduction-issue-expand.png "チケット登録画面")

![](images/1280x800-post-introduction-options-expand.png "設定画面")

### チケット登録画面(プラグイン導入前の参考資料)
![](images/1280x800-pre-introduction-issue.png "チケット登録画面（プラグイン導入前の参考資料）")


## Redmineへの依存性
* [こちら](dependency-to-redmine.md)
